鄭若驊首到立會回應質詢 「我唔接受我係冇誠信嘅人」

鄭若驊首到立會回應質詢
「我唔接受我係冇誠信嘅人」

頭條

0:00

【律政司長知法犯法】
【本報訊】律政司司長鄭若驊月初上任爆出僭建醜聞，但一直迴避到立會面對議員質詢，到昨日才首次以司長身份，到立法會大會回應議員有關律政司長職能的口頭質詢。民主派議員追擊鄭的僭建醜聞，批評她「大話連篇、毫無誠信、知法犯法」，但鄭不但無交代僭建問題，更反駁稱，「我唔接受我係一個冇誠信嘅人」。對於議員不滿她遲遲不到立會為僭建醜聞解畫，她昨稱本周末及下周初「得閒」，可出席立會相關會議。
記者：呂浩然

「大忙人」鄭若驊昨接受議員質詢後，由大批保安護送登車離開立法會。何柏佳攝

立法會昨有3項質詢均與鄭若驊的僭建醜聞相關，不過鄭只回答由專業議政梁繼昌昨提出、要求當局交代如何確保刑事檢控工作不受干涉的問題。鄭昨進入及離開立會均有大批保安及警員保護，拒收示威信，亦不答記者問題。

鄭若驊發言時，先搬出《基本法》強調律政司長刑檢工作不受干涉，強調檢控工作是按證據、法律、檢控守則和公眾利益進行，不會作政治考慮。她續指，現時已有適當制衡和問責機制來確保檢控工作獨立、自主，就是當司長有實際或潛在利益衝突時，就授權刑事檢控專員或民事法律專員等處理，包括就是否提出檢控作決定。

議員轟司法獨立最大障礙

不過多名民主派議員藉今次質詢機會，就僭建醜聞圍攻鄭。民主黨鄺俊宇斥責鄭「其身不正、誠信近乎破產」，根本難以再任司長，要求鄭回應會否下台。公民黨郭家麒亦炮轟鄭，強調刑檢工作的公平公正事關重要，但鄭若驊「上台喺未夠一個月嘅時候，公眾睇到𠵱家現任嘅律政司司長係大話連篇、毫無誠信、知法犯法……可能阻礙港司法制度獨立最大障礙係你自己本人」，要求鄭回應自評是否適合繼續出任司長。

鄭若驊以「我冇補充」避談會否下台問題，又強調「我唔接受我係一個冇誠信嘅人」，認為要令公眾對司法制度公平公正有信心「唔係一個人嘅事，係一個制度嘅事」，重申刑檢工作是按證據、法律、檢控守則及公眾利益進行。她亦重申有關其僭建及其丈夫公司的問題，她已授權刑事檢控專員和民事法律專員處理。

稱下周「得閒」赴立會解畫

最後人民力量陳志全質問鄭，一旦刑檢專員啟動檢控，她應否停職或辭職時，鄭就推說律政司長工作有很多範疇，若有涉及她的法律問題時，有關個案就「唔會嚟到司長」，而司長的工作仍需繼續做。

鄭離開立法會時雖未有回應有關僭建問題，但表示「我自己呢個禮拜尾同下個禮拜初都得閒」，故可提出提早現身立法會司法及法律事務委員會的會議。該會主席梁美芬早前邀請鄭若驊出席委員會周一會議但遭拒絕，梁美芬昨稱鄭前日改變想法，答應出席特別會議，她提醒鄭「僭建問題係迴避唔到」，叫鄭做好準備回應。

實政圓桌田北辰樂見鄭若驊「識做」，願意到司法事務委員會接受質詢，又稱不會支持民主派提出傳召鄭的議案。民主派會議召集人莫乃光則不滿，指鄭昨未能直接回應僭建及會否下台等問題，除非她在下周司法事務委員會提供到有關僭建問題的資料，否則他不會撤回傳召鄭的議案。

相關新聞
厚顏反擊泛民圍攻 梁君彥幫出面
頭條 4小時前

入場大陣仗 隔開記者 20警戒備
頭條 4小時前

品格審查有否問僭建 聶德權避答
頭條 4小時前

接受唔到咁就唔好做喇

依家啲政府官員啲中文真係世紀大倒退
「我接受唔到你話我係無誠信嘅人」或者「我接受唔到你話我係無誠信嘅人依種講法」，都合理
「我接受唔到我係一個無誠信嘅人」你噏乜春呀阿哥 你係唔係一個無誠信嘅人係由他人決定接唔接受
重讀小學啦司長

佢接受唔到自己係無誠信得唔得？

我都接受唔到

答緊乜野